\section{Préambule}

\subsection{Licences, droit d'auteur, marques et brevets}

\subsubsection{Licences de ce document}

Ce document est sous les \href{https://fr.wikipedia.org/wiki/Licence_libre}{licences libres} suivantes :
\begin{itemize}
  \item \href{https://www.gnu.org/licenses/gpl.fr.html}{Licence publique générale GNU (GPL)} version 2.0 et 3.0
  \item \href{https://www.gnu.org/copyleft/fdl.fr.html}{Licence GNU de documentation libre (FDL)} version 1.3
  \item \href{https://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr}{Licence Creative Commons BY-SA} version 4.0
  \item \href{http://artlibre.org/licence/lal/}{Licence Art Libre} version 1.3
\end{itemize}

Vous pouvez choisir la licence qui vous convient le plus ou une licence compatible.
Il en est de même pour les numéros de version.
Veuillez noter que ce sont toutes des licences avec \href{https://www.gnu.org/copyleft/copyleft.fr.html}{copyleft}.
L'utilisation de plusieurs licences et plusieurs versions est faite pour maximiser la compatibilité juridique.
En effet, certaines licences sont incompatibles, c'est par exemple le cas de la GPL 2.0 et 3.0 avec la FDL 1.3.

\subsubsection{Licence(s) du jeu}

Le jeu doit être fait uniquement avec des \href{https://www.gnu.org/licenses/license-list.html}{licences libres}.
Toutes \href{https://www.gnu.org/philosophy/java-trap.html}{les dépendances doivent être libres}.

Pour qu'une réappropriation propriétaire ne soit pas possible, au moins Nicola Spanti préférait utiliser une ou des licences libres à \href{https://fr.wikipedia.org/wiki/Copyleft}{copyleft}.
Concrètement toute personne modifiant une création sous copyleft doit redistribuer sa ou ses versions modifiées sous une licence libre à copyleft compatible.
Par exemple, une ou des \href{https://www.gnu.org/licenses/}{licences libres du projet GNU} pourraient être choisies.

Au moins Nicola Spanti préférait utiliser une ou des licences libres couvrant \href{https://www.gnu.org/philosophy/software-patents.fr.html}{le problème des brevets logiciels} (comme les licences du projet GNU dans leurs versions 3 ou \href{https://www.apache.org/licenses/LICENSE-2.0.html}{la licence Apache 2.0} pour une licence non copyleft).

Si vous ne connaissez pas les concepts de logiciel libre et propriétaire / privateur, il y a de nombreuses explications sur Internet.
Il y a notamment \href{https://fsf.org/}{le site web de la \textit{Free Software Foundation}} et du \href{https://www.gnu.org/}{projet GNU}.
\href{https://www.fsf.org/blogs/rms/20140407-geneva-tedx-talk-free-software-free-society}{La présentation de Richard Stallman au TEDx en anglais simple peut être un très bon moyen de comprendre l'essentiel en 14 minutes}.
Pour ceux ayant beaucoup de mal avec l'anglais et voulant quelque chose de rapide, \href{https://www.gnu.org/education/education.fr.html}{le même monsieur a fait une explication vidéo plus courte et sous-titré en français} qui va encore plus à l'essentiel.
Si vous connaissez l'expression "open-source", sachez que \href{https://www.gnu.org/philosophy/open-source-misses-the-point.fr.html}{logiciel libre et logiciel open-source ne sont pas strictement identiques}.

\subsubsection{Marques}

Personne ne dépose une ou plusieurs marques sur le jeu.

\subsection{Termes}

\begin{itemize}
\item "ou" doit être considéré comme un "ou" logique, "soit" est utilisé pour le ou exclusif.
\item Ce n'est pas parce que certains termes ne sont pas mis avec leur équivalent féminin (comme joueuse pour joueur) qu'il y a une volonté d'exclure les femmes. En effet, c'est juste plus court à lire et à écrire, de plus il n'y a pas à y penser systématiquement pour être cohérent.
\end{itemize}
